190807 4點鐘謝sir記者會問題收集區

強烈建議大家以記者會問題推post

以下問題如果可以準備好便衣警員無佩戴委任證既相會更好

1. 由6月到8月發覺十分多警員在行使警權時，刻意遮掩委任證或拒絕出示委任證。根據警察通例第20章14條表明便衣警員行使警案權力時，必須表明身分及出示委任證。請問現任警察是否不需再遵守警察通例展示或出示委任證便可以行使警權？

建議追問：（粗略估計會答要遵守警察通例）

如果警員拒絕出示委任證，市民是否可以拒絕截查？

警務處會唔會強制性要求返警員展示委任證或出示委任證？如果警員不遵從警察通列，警務處會否對有關警員進行處分？

強烈建議如果謝sir再答無資料係手，不能回答，記者要要求佢地係第二日記者會前搜集好資料再交待返

承上題，如果謝sir再講警察投訴科：

1. 無展示委任證即係無number，可以點投訴？

8月5號多區發生警民衝突，警務處都有足夠警力應付多區衝突。咁點解7月21號元朗黑社會打人事件就表示無足夠警力應付？

8月5日天水圍少女被警員扯下內褲，導致其下體在公眾及鏡頭前展露，請交代事件

承上題

1. 有路過既市民行過俾警員打傷，你能唔能夠提供警員身份俾市民對該警員作出民事索償？

如未能夠提供，係咪代表警察無需要遵守警察通例，因為根本追究唔到責任？

昨日李sir提到公眾知情權，基於公眾知情權，警務處會否在記者會上展示催淚彈、橡膠子彈、布袋彈、海綿彈等低殺傷力武器？

近日示威衝突事件，警方拒捕多名路過市民或居住在該區既市民。請問警方如何界地該名市民係路過定係示威者？

請交代當日7.21元朗有警車巡邏時看到幾百身穿白衣人士聚集，但卻沒有下車查看既詳細原因。是否知而不為？相信定必有紀錄是哪幾位警員在警車上，有冇問過佢地！

承上題，

係咪戴口罩就係示威者？咁患病人士係咪唔否可以帶口罩？

第一條可唔可以一開始問左佢地做曬功課未
唔好次次都話手上冇資料唔答

請交代點解721當晚既白衣只拘捕23人，但單單係8月5日天水圍就拘捕左70幾人？

而728中西衝突事件以極快速度控告44名男女暴動罪而元朗事件則遲遲未有控告？

有好多警員表現出情商管理有問題，甚至有高級警員係鏡頭前舉中指，市民勻表示不理解不接受，警方有否處分程序或向還公眾一個公道？

可以提議記者每一次都問，防止佢再逃避問題

推 我都想問

有多條影片拍到呢幾日現場一啲街坊只係係該地點附近路過，並無作出任何示威，為何警員依然用警棍襲擊途人或作出拘捕，宜家香港警隊已經本住拉左先算既原則，係咪已經有濫捕情況出現？依宜家呢個情況，香港是否與實施戒嚴已經冇分別？

想幫手問：如果警察回應不負責任，或不盡不實，或刻意迴避，或和市民遊花園，算唔算公職人員行為失當?6

請問點解721元朗事件只以非法集結拘捕，而728中西事件則以暴動罪控告？請問係點樣界定嫁？

（如果佢地推波俾律政司）要求第二日記得會請律政師到場釋疑。（林鄭話會搞跨界別記者會）

警方有否定性這兩個月示威活動是暴動？如果無，為何係和平理性表達訴求時，作出強力的攻擊？

為何警隊係民居依然毫不忌諱地發射催淚煙，事前有冇考慮過該區地點既位置係根本不宜發出催淚煙？因為催淚彈係多次波及無辜民眾及逗留係屋企既市民！係屋企既市民冇出街都受到波及，警隊打算點樣處理？

14K聲稱8.11吹雞血洗黑衣人
肛蛇會唔會去對依個情報作出部署
如果到時北角水馬陣圍封左係唔係唔洗出動

1. 有無用過期催淚彈，Yes or No
If Yes，點解要用，用咗幾多粒，邊區用，有無嚴重後遺症
If No，點解有大量催淚彈圖片寫住EXP2016年
If 唔肯答，幾時先肯答，市民有好強烈知情權

2. 7.21 元朗恐襲幾時落案告所拘捕人仕
If 唔肯答，幾時先肯答，市民有好強烈知情權

3. 7.27 元朗示威點解會射催淚彈上西鐵路軌，危害乘客同職員安全
If 唔肯答，幾時先肯答，市民有好強烈知情權

4. 8.5點解有催淚彈由金鐘高空射落路面，發射位置係邊，點解要咁做
If 唔肯答，幾時先肯答，市民有好強烈知情權

唔該用返 警犬記者會 做標題 唔好幫記者會d 阿sir 出名，降低佢地關注度

7月14日的沙田示威事件中，警方係沙田新城市廣場附既多條道路、商場通道、出入口設立封鎖線，在場多名立法會議員要求警方指出示威者可撤離路線，但警方未有回答。

請問當日係想驅散示威者定圍堵示威者？

如果想驅散點解唔指出示威者可以撤離既路線？

黑社會都有記者會?

聽日開既時候改返多謝提醒

雖然話強烈建議用問題推post，但真係推到好慢唯有用返推黎推post

推

自己post自己推

再推

請交代警員在前日拘捕方同學時為何無故叉頸

繼續推

過左期既催淚彈點解仲要用！

依家投訴警察科處理緊幾多 case
個啲嫌疑人會唔會繼續上前線

再推，推到多d人睇再繼續問

10

9

賭100%佢地今日唔敢開

前日被拘捕既方同學手上既雷射筆並冇裝上電池，無辦法可以好似琴日記者會上展示咁傷害到警員，點解會以藏冇攻擊性武器拘捕方同學？？

8

7

6

5

4

2

1

3

成日都用冇資料在手，廻避問題，就日日都問佢721事件，是否選擇性執法？

查足2個月，查到運動大台未？

請問發反對通知書是否已成常態？

佢地當答左
晒氣啦唔好浪費發問機會。。。

記者麻煩你了，我地好尊重你

唔好用乜sir黎稱呼犬隻
如果唔係就好似之前隻許sir咁

推到記者 4點警察記招問點盡力阻止8.11北角斬人預告成真

請入內push
救人要緊

呢個佢又9答過 肯L定又帶你遊花園🖕🏻🖕🏻

追問到佢答為止，今日遊花園聽日再問